%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
	\textbf{Ejemplo 1}\newline
	Una persona compra un terreno cuyo valor al contado es de \$2.000.000. Si le dan la facilidad para pagarlo en cuatro cuotas iguales trimestrales, que se efectuarán al final de cada trimestre y, además se le cargará un interés del 40\% nominal anual trimestre vencido, hallar el valor de la cuota trimestral de amortización.\\ \\

	\textbf{Solución.}\\
	\begin{center}

		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creacion de la cuadricula
		\begin{longtable}{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}| }
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 ptv$} \\ \hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
			$VP = \$2.000.000$   			& $j_ {1} = 40\% \textit{ natv} $ 	&	$i= 10\% \textit{ ptv}$         								\\ \hline
		$n _{1}= 1  \textit{ ptv}  $               					  & $n _{2}= 2  \textit{ ptv}  $     		& $n _{3}= 3 \textit{ ptv}  $      \\ \hline
		$n _{4}= 4  \textit{ ptv}  $  &       	\multicolumn{2}{c|}{$ R = \$?$}						     \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
			%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
			%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
			%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5, scale=0.5]{4_Capitulo/img/ejemplos/1/capitulo4ejemplo1} }                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



			%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$VP=R(1+i)^{-n}$} \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$i=\frac{40 \ natv}{4 \ ptv} = 10\% \ ptv$} \\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $2.000.000 = R(1 + 0,1)^{−1} + R(1 + 0,1)^{−2}+R(1+0,1)^{−3} + R(1+0,1)^{−4}$}\\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $2.000.000=R[(1+0,1)^{−1} + (1+0,1)^{−2} + (1+0,1)^{−3}+ (1 + 0, 1) ^{−4} ]$} \\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $2.000.000 = R(3,169865)$}\\
			\multicolumn{3}{|c|}{ $R = \frac{2.000.000}{3,169865}$}\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

			\multicolumn{3}{|c|}{ $R = \$630.941,61$ } \\ \hline
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline
	\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
